有冇啲世界觀好史詩feel嘅漫畫推薦

最憎濕鳩異世界漫嗰種罐頭rpg背景

我要類似魔戒嗰種，歷史同文化setting 都認真嘅

最近睇緊圕之大魔術師，畫風靚唔使講

最正係個背景，係一個充滿住各種誇張魔法嘅奇幻世界，一本無帶住魔法，純粹只係承載住思想嘅書(非魔法書)嘅出現，反而為世界帶嚟再強嘅魔法都難以企及嘅改變，直接導致一個種族被滅絶，影響晒成個世界嘅走向，帶出咗知識同思想嘅威力遠比魔法要大，守護書本即係守護世界呢個中心思想，立意當堂高到

仲有唔同民族風土人情又設計得有心思，好正

世界盡頭的聖騎士

鋼鍊

高校之神

套野世界觀幾靚 但劇情唔太吸引
作者對上果套第7庭園我鍾意啲

烙印勇士

傳勇傳

進擊的巨人/鋼鍊

香港 有18區

海盜戰記

套野吹到好大但係發展又咁慢 唔知要畫幾多年

One piece

用魔戒做標準係認真？

鋼鍊都算?
咁火影咪史詩中既史詩

magi

歷史之眼？講亞力山大嘅史官，雖然無咁史詩feel，但係都係用心出品。

五星物語

仲要畫得好仔細
應該係有生之年系列嚟

狼與辛香料算唔算？
不過個格局細好多
同埋太似地球

2年後好劣

節奏太慢，有排都未入主線

依家有個天降女 話唔定主線黎
不過對校園生活真係冇興趣
集集都似講解設定咁

來自深淵

刀劍神域

5星物語囉
不過睇完應該會後悔

魔法帽的工作室

MAGI魔奇 ，有格局人設，架空歷史背景深入

閃之軌跡

懶得追開頭 直接睇兩年後 睇到人魚公主就已經棄

即使世界毁滅每一天依然快樂

烙印戰士

哈母大郎

哈母二郎

Berserk或者五星物語

留名

呢套集歷史、哲學一身

Jojo

了解古時北歐人的生活-
出海成為海盜
互相打家刧舍同強姦
再賣人做奴隸
屋企人因為俾人賣左做奴隸又要去搵返佢的故事

來自深淵
呢套既設定應該好啱你
佢既Setting係呢幾年我覺得好認真同相對嚴謹
不過唔算史詩(epic?)

狼之口

向地獄邊緣吶喊

多啦a夢

來自新世界
PSYCHO PASS
魔王勇者<近排睇緊,好似唔錯

支那片？唔想㩒
見到preview 講係史上最慘主角團
有無人睇過分享下佢地同鷹之團邊團慘啲

進擊的巨人

Tsubasa翼

睇左
鷹之團

Lm

漫畫係咪仲出緊？

冷門佳作
劇透：

來自深淵個世界觀拎黎做game 真係一流

五星物語囉
如果你頂得順

witcher

一定係烙印戰士

Jo

亞爾斯蘭戰記

有生之年嘅烙印

異世界拷問姫

無職漫畫

名偵探柯南

正

啱啱追到最新

《迷宮飯》，表面係地下城搞笑漫，但細節、劇情一流，近年認為最好嘅漫畫之一。

唔介意睇小說嘅話就推薦《地海傳說》，設定和架構絕對不下於《魔戒》嘅大作。

一路睇會諗起dark souls同dragon dogma

d風格抄克蘇魯神話
仲有神之手個設定抄猛鬼追魂

漫畫爛尾wo不過本小說都算係我睇過咁多套異世界作品入面感情戲最正頭果幾本黎

本小説插圖超正
我當初就係因為個畫師先睇

第一次睇漫畫即刻全部追曬

銀河英雄傳說

圕之大魔術師
幾好睇
睇咗成日終於睇晒

經典：
五星物語
強殖裝甲
暗黑破壞神
烙印戰士

新秀：
獵人
破刃之劍
牙之旅商人

求補完

圖書館的大魔法師
出得好慢 但真係畫得好靚

見到都好想J肯更新未

UC系高達

七大罪

垃圾

龍珠，真係好好睇，世界觀不斷增大。 但睇漫畫好了，動畫垃圾。

蘭斯

進擊的巨人 特別係去到瑪利亞奪還戰之後 開始解釋返成個世界觀個下真係好震撼

睇到所羅門王嗰段已經睇到小說咁
明明一開始好好睇

有生之年系列

王者天下

風之谷

Overlord?

個世界觀係諗得幾好，但推得太快，好多都未講清楚
好似最初個七十二柱魔神咁，你係作唔到咁多就唔好用七十二柱魔神呢個設定啦

除咗呢三本之外，日本仲有咩編年史大作一定要睇

慢慢睇

歷史之眼

游牧精靈不太會做飯

唔介意睇舊動畫嘅話就十二國記
原作小說 但唔知有冇可能睇到完結

Wiki有略略講下世界觀

仲有私心推介Baccano!
睇完動畫（英配幾正）一定要睇小說 先講到戲肉好睇太多
成田快啲寫埋1935-End 同2004完咗佢啦好嗎

進擊的巨人
亞爾斯蘭戰記

少女向ok嗎？
姊嫁物語

天使禁獵區

竟然有咁多負皮

睇到阿拉丁打大衛就無睇，竟然爛左尾。。

呢啲應該算近未來?

懲伇339
雖然得果50集，但真係有編年史嘅感覺，唔拖戲
如果拍電影不得了
真心神作

迷宮飯好睇。開頭以為佢純搞笑，去到後面劇情好正。啲魔物有自己生態系統，個個角色都有啲故事，世界觀叫幾完整。認真推薦。

多謝推薦
去左睇圕之大魔術師 勁好睇
有冇多啲呢種咁詳細既作品推介

圕の大魔術師都幾難有近似作品

狼不會入眠
雖然未到史詩level
但係都幾好睇

魔王勇者+1

可以PSYCHO PASS唔係太符合,不過另外兩套一定係樓豬想要嘅野

Hunter X Hunter

巨人都史詩嘅

封神演義

魯魯修

無職轉生

Magi

來自新世界個世界觀真係幾誇張

大劍

巨人

同一個作者嘅《邊境的老騎士》都好好睇

海狗王

泥鯨之子們在沙地上歌唱
而套比較冷門 但其實幾正 (利申:只係喺netflix睇左動畫)

要睇埋 xxxholic

呢套個設定係幾得意
但係個格局幾細，主要都係圍住班精靈同主角班人嚟講

有套叫 異世界轉生騷動記 (日文原名嚟)

雖然又係異世界轉生(小)開掛
但係背景設定超詳細
作者本身應該係歷史軍武宅嚟
同故事有關嘅各國歷史，環境，科技，文化都有涉獵到

就算係重現 現代科技呢啲老梗
作者都會先解釋返本身個科技係現實嘅背景，發展同影響
再apply落嗰個世界到，講返嗰個世界點解適合/唔適合嗰個技術，會造成乜野影響，具體要點樣執行，等等

有政治，有經濟，有軍事，有戰鬥
少量奇幻元素(獸人)

新暗行御史

最初睇巨人動畫第一季之後就斷左冇睇
最近漫畫由頭追過又覺得幾好

烙印戰士
美食的基佬

居然有人講，畫風好靚

Konosuba

大劍算唔算

希望之後我個仔會燒比我

用魔戒嘅話真係冇邊幾套拍得住佢，哈利波特先啱啱好見到車尾燈

silver diamond
BL黎
唯一一套BL得黎個世界觀咁大

神之塔

地海傳說真係好睇
可惜身邊冇乜人識
個世界觀真係別樹一格

佢唔同魔戒嗰種傳統中世紀奇幻世界，有種獨特嘅味道

不過而家啲人淨係速食咁睇動畫或電影，而地海傳說嘅電影同動畫都拍到俾作者抦

現代所謂嘅傳統中世紀奇幻世界
就係魔戒帶起嘅

當然魔戒係帶起現代奇幻文學嘅先驅，但係魔戒都係參考聖經同埋騎士文學改出嚟，而依類奇幻世界亦都俾人玩到濫晒

所以會推薦地海依種較為特別嘅奇幻小說

好似仲有劇集，都係出晒事
動畫除咗條龍畫得靚之外，真係搞唔掂
冇睇書嘅唔明講乜，有睇嘅仲嬲
不過我都係睇咗動畫先識

地海嘅設定真係好正，明明都係法師但又同同類作品嘅感覺好唔同

我見《世界盡頭的聖騎士》都有引用過 “惟光明成黑暗，惟寂靜出言語，惟死亡得再生”
不過改咗做燈火神嘅箴言

雖然Tolkien自己係天主教徒
不過魔戒最大嘅參考係北歐同Anglo-Saxon嘅古代神話
Tolkien嘅正職係歷史民俗學教授

大劍既世界觀設定都幾吸引，深淵都好有魅力

有冇睇終點unknown 延續銀色鑽石嘅世界觀
但太快完 主角cp好友愛 好想睇多啲佢地互動

佢參考聖經嘅部份要睇埋《精靈寶鑽》，佢嗰種創世同結束嘅方式都充滿聖經嘅影子，而Melkor & Manwë 我完全有見到Michael & Lucifer 嘅感覺

創世其實都唔係好聖經
始終係混合咗好多多神教嘅元素落去

而世界末日嘅Dagor Dagorath
Christoper Tolkien最後都無放到落Silmarillion
而且都有諸神黃昏嘅影子

Melkor & Manwë 就真係主流都覺得係似Lucifer嘅

如果計埋動畫
我覺得Re:0 D Setting 都算幾認真

Tolkein一戰之前已經開始創作Elvish嘅language
後來參軍嘅時候有空閒時間，佢見Elvish langauge就咁擺喺到又好似好浪費，於是佢就開始慢慢為呢套languge創作歷史
佢本身對北歐神話好有興趣，所以好多都係based on Nordic同Saxon嘅Folklore
後來打完仗，佢就用呢堆創作嘅「歷史」做背景，寫成咗Hobbit同Lord of the Rings